覺唔覺hr 係最廢嘅部門

完全唔需要專業知識，係人都做得
工作本質有權決定人生死，令到佢哋自以為是，不可一世，串到不得了
以為自己好犀利，其實係做緊啲勁general 嘅嘢

駁唔到

利申：試過比hr 撚狗咁狗

admin先係

不要忘記

16歲少女被輪姦懷孕

不嬲都係最垃圾,
今時今日hr 最有用係為員工R福利
見工又唔識專門野
人工又話唔到事

有咩工會比hr撚

睇咩位
有d公司有個位叫HRBP
Human Resources Business Partner
要了解成間公司運作
咩部門適合咩人

利申 非hr

hr作用只係壓價

壓價 打雜 打小報告 寫d廢office code
根本社會垃圾

同黑警一樣

其實係香港無咩公司重視HR

自然HR變到admin咁

非常同意。當data analytics同AI被大規模應用後，HR係最容易被取代既職位

最有權係HR 但最廢亦係HR

admin呢

冇得輸

hr通常做埋admin野

高級雞，好緊要㗎🙂

同埋幫老闆炒人

間間公司都要人打雜㗎啦
一間公司唔同Dept相輔相成，邊有話邊個廢唔廢

腦細唔方便出面

推HR

美國會有Talent Acquisition既post或者部門 由內行人擔任 香港d hr真係完全不知所謂

簡直係垃圾
尤其係大公司果d 呀！！！

報咗好多佢哋嗰啲mr program, 可以報報下可以全世界冇咗回音，jm9

搞到我而家收到其他Offer。都唔撚想再等

HR = Rubbish!!

Mt*

hr咪好似以前皇帝身邊既太監咁囉

無料但又好大權

有個hr狗不斷偷偷負皮恥笑hr的留言
不服來辯啦垃圾hr

under armour 做美國運動用品sourcing嗰間嘢，好似有個男hr mgr做APAC talent acquisition，好撚寸，有次agent話約咗時間要phone in，條友竟然應承咗都唔响約定打電話嚟，乜鬼都唔做，極之無禮貌

而家連大公司啲hr做recruitment 都改名做talent acquisition，咁呢類係乜? 改個好聽啲既名但做既好似無太大分別

hrbp好大粒下

一般大公司嘅hrbp人工唔知幾多呢

利申 hrbp請我入職

其實BP即係做啲咩？？？

HR Business Partner (HRBP) ，中文譯做人力資源業務經理或者人力資源商務伙伴，個名聽落幾型㗎。HRBP喺HR界已經出現左好一段時間，不過喺香港，可能HRBP未算太普遍，所以好多朋友都有問過呢個role到底係做乜，我嘗試用我嘅語言簡單咁介紹一下。

HR Business Partner通常係一個獨立於HR日常Operation嘅職位（日常operation係指請人、payroll、福利、培訓等工作），佢主要嘅職責係要理解公司發展嘅策略，同時要深入唔同部門了解佢地嘅需要，從而令佢地嘅人力資源嘅安排配合到公司嘅發展。

簡單舉個例子，例如一間賣天然薯仔嘅公司，有一日發現自己係時候要改賣基因突變薯仔，HRBP就要負責研究全盤人力資源策略。例如由於種少咗普通薯仔，就可能要諗下點樣將原本嘅人手分配去攪基因突變，又或者要諗下係咪要請多幾個基因突變專家返嚟研究，甚至要同品質檢定組研究下係咪要加強關於基因突變嘅培訓。當全盤策略定好曬之後，佢地就會將執行嘅任務交畀做日常operation嘅HR Department，例如安排招聘、培訓等工作。

Source:

覺得talent乜乜乜呢啲名好扮嘢
Recruitment咪recruitment囉
搞咁多嘢，以為壓完價仲會請到talent咩

淨係識壓價同cut福利
之前interview問我job duties係乜
我講完你咪又係唔撚識

咪又係HR

我都知道好多人好憎HR，但我自己做咗好多年HR，我覺得廢唔廢係好睇:

1. 究竟佢哋有冇真心做好自己份工，尊重同事，尊重candidate。有好多人話HR成日周圍撚狗咁對啲申請人，呢啲其實係一啲好唔專業嘅行為，唔理佢係唔係HR，咁嘅態度對同事，本身都已經係個品有問題。

咁當然如果申請人對我哋好唔尊重，呼呼喝喝，我亦都唔會客氣。但係平心而論，冇仇冇怨，作為公司嘅代表，正正常常都應該笑面迎人，友善少少係唔使死嘅。

2. 佢哋有冇擺正自己嘅位置，諗嘢其實係喺打工仔角度出發，自己想要乜，就會比乜人，會代入下人哋。 唔好成日自己有個錯覺，好似自己係公司老闆，你幫公司慳果1分幾亳，令到其他同事好難受，係冇奬嘅。如果依個心態唔正確，亦都會好乞人憎，亦都唔係一個做得好嘅HR

3. 唔單止要幫同事考慮福利人工嘅問題，最重要係會唔會識得幫同事考慮成個發展前景，比如主動搵返部門經理，同佢哋幫啲同事計劃未來前路

亦都要識得同同事收風，唔好俾佢哋俾啲經理蝦得太緊要，要知道佢哋想要乜，然後係能力範圍，將佢哋想要嘅嘢盡量安排比佢哋，亦都盡量公平，咁先叫做真真正正嘅福利同發展。

其實hr唔易做
細公司hr要做埋pr 團結公司同事
利申 唔係hr

係囉，仲要啲HR mgr其實本身唔係專科出身，佢哋對個role既理解都好表面，只係睇下你CV上出現幾多key word，然後响上面tick tick tick，之後覺得key word中得多，就pass俾line mgr，如果都OK就叫個can 上嚟interview，個can見工嗰陣講啲jargon其實佢完全聽唔明，但又要做screening

HR mgr請generic staff，啲admin 普通文員仔位就得，太過technical 同專業人士嗰啲role，佢哋同個can 見工有時都對牛彈琴咁聽到一舊雲。

以上係朋友識人响big 4做hr mgr，個hr自己講

方丈做緊間公司應該係幾好會諗員工發展，我做過啲公司，都有大MNC，啲HR MGR自己都做一年幾就走人，公司culture都麻麻，唔諗個dept同事年紀大成五十幾歲，呢幾年要襯同事未退休要着手請後生同事，解決succession既問題，但公司又唔諗部門既發展乜都唔做。

仲遇過啲hr coordinator向公司其他部門同事(non managerial grade)既人disclose同事私穩，我就係其中一個害者，最後覺得公司唔respect同事，選擇離職。

應該咁講啦，我入嚟之前個H R team 夠膽死一年先升得兩個人職，啲員工唔走係因為做到有感情，但講心都要講金㗎，所以我一入到黎大手升左好多人。

你講嘅其實都係我哋應該做嘅嘢，比如要預某一啲重要人物如果佢哋走，會有邊個接佢哋嘅工作，要培訓邊啲有潛力嘅員工，等佢哋成為第二梯隊，亦都比佢哋知道公司體重佢哋，等佢哋唔會咁容易走。比一個可見嘅，有時間線嘅發展計劃佢哋，就咁畫塊餅係呃唔到人嘅。

私隱係最重要嘅嘢，如果有我團隊嘅同事有心又好，冇心又好，洩漏左人哋私隱，一定收warning

HR上到高層真係umum腳等退休
炒哂成間公司部門都未輪到你

相比私人公司 政府做hr就唔洗俾人屌壓價 人工明買明賣

大公司Hr請畢業生好簡單，GPA吾過3.3 ，
cv掉得快靚正

有算你拎過獎 ，做過學會chairman ，有好多義工leadership 經驗，都無得in

身邊有很多例子

有啲HR 做到好好，好Pro
有啲HR 做既野勁on9

最垃圾但我想做

Btw大家知唔知啲hr people partner啫係咩位

咁代表hr太清閒無野做，要做埋marketing 部門嘅野先有生產力

從來炒人請人都唔係hr 話事
一定係end user 話事

你睇hr 比人屌到咁 就知hr 幫line食左幾多死貓

hr不了，sales先幫公司做到嘢

一個新business請幾多人，應該請咩人，要投入咩training 咪又係dept head 去諗又或者呢個位都唔應該請hr人嚟做啦，比返行業專業人士搞呢d嘢好唔好？成日呀芝呀佐搞到想請嘅人又請唔到dkgh

你講嗰d最撚憎嘅team building 活動？係friend 就自然friend，唔會因爲呢d濕鳩活動關係好咗囉

yes

年經post
利申：做過，係admin高級版
我做得唔開心但無心唱衰呢行

Hr 都好濶，除咗請人，都有其他野要負責，好似員工福利，計糧，計假，勞工法例都要識啲
廢唔廢主要睇個人點做同公司俾唔俾資源

試過屌到公司d hr妹企唔穩

大公司做HR Director 人工好似都唔少錢

有啲公司好興搞「團結」，成日搞team building活動。有啲公司仲搞笑，每年annual dinner啲hr同admin都唔洗搞，唔會幫手，要全公司新入職既新人搞，hr唔知做啲乜要做。假如個HR mgr新入職，都只係做新人嗰一年同其他部門啲新人一齊搞annual dinner，仲揚言第二年打後唔會搞呢啲麻煩嘢！

真係爆哂粗，平時員工返工已要ot，啲hr同admin又準時放工，如果做會計嗰啲部門遇正yr end同peak season，仲要特登抽時間出嚟搞annual dinner，咁啲hr同admin做啲乜?

做過兩間日本公司，兩間都係咁，仲要mnc都係咁既做法，最痛恨係為咗個annual dinner居然要開差唔多十次會都仲未完，每次開會都至少一至兩個鐘，樣成半日又無咗，完全浪費時間！究竟hr同admin請返嚟係做乜?以後都唔會做日資公司

應該至少70k+

點解d hr唔搞下d相睇活動？
比同事打下友誼波增進下感情咪仲好

朋友老母係 hr亞太區director, bonus 有7位數

wow，fat fat

唔L係r ma，如果公司啲人都五六十歲已婚，打咩友誼波

同事只係同事，更何況兔子不吃窩邊草
係都揾公司以外啲人啦！衝出去！

要搞就將活動日放係工作日先有意思
休息時間彩你都傻

HR係地底泥

talent acquisition
壓價請talent 人唔笑狗都吠

我嗰間mnc都係同樣問題

啲hr 走得好密 頂唔順個head of hr
年幾就走

啲同事平均年齡40幾歲 dept head年紀大就要退休

人工又偏低 好多人做左年幾走 成間公司turnover rate高

留係到嘅後生又冇乜經驗上唔到senior位
有經驗的同事又學歷唔高 英文唔好 上唔到位

hr咁耐以來竟然冇succession plan/training針對問題

最後搞到青黃不接
要dept head 延遲退休頂住個位lead team

成件事真係睇唔到個hr team做左乜嘢

BU Head清楚過你啦on9仔
打埋禁大段咩野以為自己好型
咪又係垃圾hr
BU Head請咩人
你有權話事咩
你清楚BU process 定垃圾hr 清楚
Hr都係安守本分 幫員工攪下training /攪下聖誕新年party 活動就算啦

HRBP 其實唔同HR
有啲大公司 HRBP同HR係兩個部門黎
HRBP一般黎講會做啲業務發展既野
唔係做普通HR做既野

BU head業務上 冇錯 一定清楚過HRBP
但HRBP係畫個藍圖出黎 等啲BU head去跟

HRBP依個位 唔係見到有HR兩個字 就一定關HR事
甚至唔一定係HR人去做

咁又唔洗起哂鋼嘅
大家都係討論下啫
咁激動做乜啫
Hr同你有仇牙？

咩係BU head

應該冇咩邊個唔憎HR

啱啱fg未真正見識過hr邪惡之處
剩係知佢有份決定你袋幾多錢人工